\chapter{GAMBARAN OBYEK STUDY}
\section{Obyek Study}
\paragraph{}LEN(Lembaga Elektronika Nasional) berdiri sejak tahun 1965, kemudian menjadi sebuah Badan Usaha Milik Negara(BUMN) pada tahun 1991. Sejak saat itulah, LEN bukan lagi merupakan kepanjangan dari Lembaga Elektronika Nasional(LEN), tetapi telah menjadi sebuah entitas bisnis profesional dengan nama PT.Len Industri (Persero). PT.Len berada di bawah koordinasi Kementrian Negara UMN mengembangkan bisnis dan produk-produk dalam bidang elektronika untuk industri dan prasarana. Menyadari bahwa persaingan dalam bisnis berbasis teknologi elektronik sangat ketat, untuk itu Len mengambil langkah untuk fokus di sektor bisnis Transportasi Perkeretaapian, Teknologi informasi dan komunikasi, Energi Terbarukan, Elektronika Pertahanan, dan Sistem Navigasi .

\section{Jenis dan sumber data}
\paragraph{}Dalam obyek study ini , peneliti menggunakan data data yang sudah di dapatkan di PT.Len Industri , seperti kerusakan apa yang di alami oleh karyawan atau pengguna komputer tersebut dan solusi yang di dapatkan oleh karyawan atau pengguna komputer tersebut setelah menggunakan aplikasi nya. Data Kerusakan tersebut di gunakan untuk mengetahui kerusakan apa yang sering terjadi di perusahaan tersebut .

\subsection{Data Primer}
\subsubsection{Wawancara}
\paragraph{}Wawancara merupakan suatu kegiatan yang dilakukan untuk memperoleh informasi mengenai suatu objek. Wawancara biasanya berpedoman pada kuesioner terstruktur yaitu Teknik pengumpulan data yang dilakukan dengan cara memberi seperangkat pertanyaan baik pertanyaan tertutup maupun pertanyaan terbuka secara tertulis keada responden untuk dijawab\cite{lia2016pengembangan}.
\paragraph{}Wawancara dilakukan dengan proses tanya jawab dengan staff PT.Len Industri di Divisi Sistem Informasi untuk mengetahui informasi tentang alur proses yang sedang berjalan di Divisi Sistem Informasi ini dan kemudian mengidentifikasi masalah agar memberikan solusi yang lebih baik guna membantu meringankan kerja staff  di Divisi Sistem informasi. 

\begin{raggedright}
Narasumber	: Bani Ihsan

Jabatan		: Staff Sistem Informasi

Pewawancara	: Aditya Pratama Dharma

Tempat		: Ruang Sistem Informasi PT.Len Industri (Persero)

Tema		: Analisis Kerusakan Hardware Komputer
\end{raggedright}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Wawancara}
\label{tab:my-table}
\resizebox{1\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
No & Pertanyaan                                                                                                               & Tujuan                                                                                                                                     \\ \hline
1  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Apakah Sering Terjadi Kerusakan\\ Hardware Di PT.Len Industri ?\end{tabular}                  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Untuk mengetahui apakah sering terjadi \\ kerusakan hardware di PT.Len Industri.\end{tabular}                   \\ \hline
2  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hardware apa saja yang sering \\ terjadi Di PT.Len Industri ?\end{tabular}                    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Untuk mengetahui hardware apa saja\\ yang sering rusak di PT.Len Industri.\end{tabular}                         \\ \hline
3  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Untuk Pengumpulan data kerusakan \\ apakah masih manual secara tertulis ?\end{tabular}        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Untuk mengetahui apakah pengumpulan \\ data masih secara tertulis.\end{tabular}                                 \\ \hline
4  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Apakah dibutuhkan Aplikasi Untuk \\ Menyimpan Data dan Pengelompokan Data ?\end{tabular}      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Untuk mengetahui apakah butuh aplikasi \\ untuk menyimpan data dan pengelompokan data kerusakan.\end{tabular}   \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\subsection{Data Sekunder}
\subsubsection{Data Karyawan}
\paragraph{}Data karyawan ini berdasarkan responden kuisoner , Bobot Nilai nya adalah : 
\begin{enumerate}
    \item RR = Rusak Ringan
    \item RS = Rusak Sedang
    \item RB = Rusak Berat
    \item SR = Sangat Rusak
\end{enumerate}
\paragraph{}Bisa Di lihat di Tabel III.2 Adalah Data Kuisoner yang di dapat selama penelitian berjalan.
Yang dimana pertanyaan kuisoner nya adalah :
\begin{enumerate}
    \item Apakah sudah melakukan diagnosa kerusakan Hardware Komputer ?
    \item Tingkat kerusakan yang di dapat saat diagnosa apa?
\end{enumerate}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Data Kuisoner}
\label{tab:my-table}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|}
\hline
NO & NAMA                & HDD & VGA & CD ROOM & RAM & MOTHERBOARD & PSU \\ \hline
1  & Kauzar Ramadhan     & RR  & RR  & RS      & RB  & RB          & SR  \\ \hline
2  & Radja               & RB  & RB  & RS      & RR  & RR          & RR  \\ \hline
3  & Tri Junia           & RR  & RB  & RB      & RB  & RS          & RB  \\ \hline
4  & Dharma Pertiwi      & RR  & RB  & RS      & SR  & RR          & RB  \\ \hline
5  & Julian Agustius     & RS  & RR  & RR      & RS  & RB          & RB  \\ \hline
6  & Syaifullah al-faruq & RR  & RR  & RB      & RS  & SR          & SR  \\ \hline
7  & Deriando            & RR  & RR  & RS      & RR  & RR          & RR  \\ \hline
8  & Selo Marico         & RB  & RR  & RR      & RR  & RB          & RR  \\ \hline
9  & Eka Saputra         & RB  & RB  & RR      & RR  & RR          & RS  \\ \hline
10 & Mahyuddin           & RR  & RR  & RS      & RB  & RS          & RR  \\ \hline
11 & Ayu Ningsih         & RB  & RB  & RS      & RR  & RS          & RB  \\ \hline
12 & Nugraha             & RR  & RS  & RB      & RS  & RS          & RR  \\ \hline
13 & Muhammad            & RR  & RR  & RB      & RB  & RS          & RB  \\ \hline
14 & FAHMI               & RR  & RR  & RR      & RB  & RR          & RR  \\ \hline
15 & EMHA                & RR  & RB  & RS      & RB  & RR          & RS  \\ \hline
16 & AGUNG A             & RS  & RS  & RR      & RB  & RR          & SR  \\ \hline
17 & ANNE                & RB  & RS  & RR      & RB  & RS          & RS  \\ \hline
18 & VERNANDA            & RB  & SR  & RS      & RR  & RB          & RS  \\ \hline
19 & BAGASKARA AJI       & RS  & RS  & RS      & RB  & RR          & SR  \\ \hline
20 & ARI C               & SR  & RS  & SR      & RR  & RB          & RR  \\ \hline
21 & CAROKO              & SR  & RR  & RB      & RS  & RS          & RS  \\ \hline
22 & KHRISNA             & RR  & SR  & RB      & RB  & RS          & RR  \\ \hline
23 & ANDIKA BAGAS        & RR  & RR  & RS      & RB  & RS          & RB  \\ \hline
24 & CECIL PERDANA       & RR  & RS  & RR      & RS  & SR          & SR  \\ \hline
25 & STEVE L             & RB  & RS  & RR      & SR  & RS          & RB  \\ \hline
26 & WILLIAM SENO        & RS  & RB  & RR      & RR  & RB          & RS  \\ \hline
27 & YOHANES B           & RR  & RR  & RS      & RB  & RS          & RB  \\ \hline
28 & HAZEL G             & RR  & RR  & RS      & RB  & RS          & SR  \\ \hline
29 & SETYAWATI           & RR  & SR  & RS      & RS  & RB          & RR  \\ \hline
30 & SETIA ADJI          & RR  & RR  & RS      & RS  & RB          & RR  \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
